<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS UAS Web Lanjut</title> 
				<description>Portal berita </description>
				<link>http://localhost/</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>UAS Web Lanjut</title>
						                <link>http://localhost/portal/berita/detail/uas-web-lanjut</link>
						                <description>Dimulai pada jam 10 s.d jam 12
</description>
					                </item><item>
						                <title>Real Madrid Juara LA Liga Spanyol 2020</title>
						                <link>http://localhost/portal/berita/detail/real-madrid-juara-la-liga-spanyol-2020</link>
						                <description>Real Madrid resmi menjadi juara Liga Spanyol 2019/2020 setelah menumbangkan Villarreal 2-1 pada Jumat (17/7/2020). Pasukan Zinedine Zidane untuk pertama kalinya bisa mengalahkan Barcelona era Lionel Messi dalam perebutan gelar LaLiga tanpa kehadiran Cristiano Ronaldo. Selalu menang usai jeda kompetisi karena pandemi COVID-19 jadi kunci kesuksesan Los Blancos.

Sebelum musim 2019/2020, terakhir kali Real Madrid menyandang gelar juara Liga Spanyol adalah pada musim 2016/2017. Kala itu, Los Blancos yang juga dilatih Zinedine Zidane mengoleksi 93 angka, unggul 3 poin dari Barca. Cristiano Ronaldo jadi instrumen penting Madrid dengan total koleksi 25 gol.

Musim berikutnya, Ronaldo masih bertahan di Santiago Bernabeu. Ia turut membantu Real Madrid meraih gelar Liga Champions ke-13. Namun, di kompetisi domestik, Los Blancos bahkan harus puas finis di tiga besar, terpaut 17 angka dari Barcelona sang juara.

Titik krusial bagi perjalanan Real Madrid datang jelang musim 2018/2019. Cristiano Ronaldo sang top skor klub mereka sepanjang masa, memilih petualangan baru di Juventus. Sekali lagi, Los Blancos harus menyaksikan Barcelona menguasai Liga Spanyol. Barca mengakhiri musim tersebut dengan torehan 87 poin, atau 19 angka di atas Madrid.

Musim ini, musim kedua tanpa Cristiano Ronaldo, Real Madrid sempat tidak meyakinkan. Jika dihitung dari keseluruhan jornada (pekan), pasukan Zinedine Zidane hanya memimpin klasemen dalam 18 jornada saja. Selain itu, status "juara musim dingin" tidak melekat kepada mereka, tetapi pada sang rival, Barcelona.

Tidak kalah penting, sebelum jeda kompetisi karena pandemi COVID-19, Real Madrid sebenarnya masih tertinggal dari Barca. Hingga jornada ke-27, Los Blancos baru mengoleksi 56 angka, atau selisih 2 poin di belakang Barcelona.




Namun, begitu kompetisi dimulai kembali, Real Madrid bagai tidak mengenal ampun. Mereka menyapu bersih 10 laga beruntun dengan kemenangan. Sebaliknya, Barcelona yang sempat memimpin, justru hanya memperoleh 6 kemenangan, 3 imbang, dan 1 kekalahan dalam rentang waktu yang sama dengan Los Blancos.

Alhasil, di jornada 37, ketika Real Madrid memiliki total 86 angka, Barcelona di belakang mereka dengan selisih 7 poin. Pada Jumat (17/7/2020) usai Barca kalah 1-2 dari Osasuna di Camp Nou, Lionel Messi sang kapten mengungkapkan rasa frustrasinya.

"Laga malam ini adalah gambaran kecil musim kami secara keseluruhan. Kami terlalu lemah dan rentan. Real Madrid melakukan yang mereka butuhkan sejak restart, sedangkan kami "membantu" mereka dengan kehilangan banyak angka yang seharusnya tidak terjadi," papar Messi dikutip Diario AS.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Huawei Mate 20 Series</title>
						                <link>http://localhost/portal/berita/detail/huawei-mate-20-series</link>
						                <description>Seri Huawei Mate 20 diluncurkan tahun 2018. Secara global, seri Huawei Mate 20 terdiri dari empat model, Mate 20, Mate 20 Pro, Mate 20 Lite, dan Mate 20 X.

Dua tahun dirilis, kini perusahaan secara resmi mengumumkan akan mengakhiri dukungan untuk seri Mate 20, dan tidak lagi menawarkan pembaruan keamanan.

Dilaporkan Gizmochina, seri Huawei Mate 20 menampilkan chipset HiSilicon Kirin 980 , yang didasarkan pada proses 7nm. Dari segi performa, perangkat ini masih merupakan handset yang mumpuni.

Di situs web resminya, Huawei menghapus nama tiga perangkat dari daftar pembaruan keamanan EMUI-nya. Ini termasuk Mate 20 , Mate 20 Pro , dan Mate 20 X , yang tidak akan lagi menerima patch keamanan bulanan atau kuartalan, sesuai laporan AnTuTu.

Saat ini, tampaknya hanya varian Mate 20 X 5G yang akan menerima pembaruan, namun sisa jajaran Mate 20 lainnya tidak lagi ada dalam daftar pembaruan keamanan. Seri andalannya tidak tepat menurut standar saat ini, tetapi Huawei telah memutuskan untuk mengakhiri dukungan perangkat ini. Jadi laporan ini datang sebagai pengingat bagi para pemilik smartphone tersebut.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Ampiang Badadiah</title>
						                <link>http://localhost/portal/berita/detail/ampiang-badadiah</link>
						                <description>Orang Minang juga punya yoghurt versi sendiri, yang dibuat dengan metode fermentasi alami yakni amping dadiah. Ampiang dadiah sudah ada sejak zaman dulu. Ampiang dadiah berasal dari Bahasa Minang, "ampiang" berarti berdekatan dan "dadiah" berarti susu yang dikentalkan atau susu fermentasi. Pesona dadiah "yoghurt" khas Minang terdengar sampai telinga chef kenamaan Gordon Ramsay. Pada kesempatannya mengunjungi Sumatera Barat dalam salah satu episode acara Gordon Ramsay: Uncharted yang tayang di National Geographic Channel pada Senin (29/6/2020), Ramsay memeras susu kerbau untuk bahan dadiah

Artikel ini telah tayang di Kompas.com dengan judul "Mengenal Ampiang Dadiah, Makanan Minang yang Dicari Gordon Ramsay", Klik untuk baca: https://www.kompas.com/food/read/2020/07/29/140300775/mengenal-ampiang-dadiah-makanan-minang-yang-dicari-gordon-ramsay?page=all.
Penulis : Yana Gabriella Wijaya
Editor : Silvita Agmasari

Download aplikasi Kompas.com untuk akses berita lebih mudah dan cepat:
Android: https://bit.ly/3g85pkA
iOS: https://apple.co/3hXWJ0L
</description>
					                </item><item>
						                <title>Kopi Kerinci</title>
						                <link>http://localhost/portal/berita/detail/kopi-kerinci</link>
						                <description>Kopi kerinci memiliki rasa fruity, aftertaste yang manis, aroma rempah-rempah, dan body yang tebal. Q grader menilai karakter kopi kerinci adalah gabungan dari lima varietas yang ada di Sumatera. Karena rasanya, kopi arabika kerinci dinobatkan sebagai kopi specialty Indonesia terbaik di tahun 2017. 

Nama kopi kerinci mungkin masih terdengar asing bagi penikmat yang baru mencoba single origin. Memang, perkebunan yang berlokasi di Jambi ini tidak sepopuler Kintamani, Toraja, atau Gayo sebagai daerah penghasil kopi specialty.

Kebun kopi di Kabupaten Kerinci terletak di tiga kecamatan, yaitu Kayu Aro, Kayu Aro Barat, dan Gunung Tujuh. Perkebunan kopi di daerah ini berada pada ketinggian 900 hingga 1.200 mdpl. Jenis tanaman yang dibudidayakan di sini adalah jenis arabika. 

Karakter kopi kerinci adalah rasanya yang asam seperti lemon, namun meninggalkan rasa manis yang bertahan lama di mulut. Body-nya tebal dan aroma yang dihasilkan didominasi oleh rempah-rempah dengan sedikit aroma cokelat.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>